內政部修港澳居民入台居留定居許可辦法 將加強管理申請的不予許可要件

嚴管！內政部修港澳居民入台居留許可辦法

〔記者陳鈺馥／台北報導〕為強化安全管理機制，內政部今日部務會報通過「香港澳門居民進入臺灣地區及居留定居許可辦法」修正草案，將加強管理港澳居民申請入台、在台居留或定居的不予許可要件。

內政部指出，修改辦法是為了配合之前修正的「香港澳門關係條例」、「戶籍法施行細則」，未來若「曾未經許可入境」、「曾經許可入境，已逾停留、居留期限」、「從事與許可目的不符之活動」等，將納入不予許可、撤銷、廢止許可的事由。

內政部表示，同時也將「未經許可入境」、「從事與許可目的不符的活動」等，列為申請在台居留或定居得不予許可的情形。

此外，為維護港澳居民與在台子女的團聚權，增訂雖有逾期停居留情事，惟取得在台灣地區設有戶籍的未成年親生子女權利義務之行使或負擔者，仍得許可。

也配合「戶籍法施行細則」修正，增列經許可在台定居的港澳居民，逾期未辦理戶籍登記者，得廢止其定居許可，新辦法將於近期發布實施。

香港

五毛真係第一時間吼住呢啲post

跟台灣人結婚申請居留會唔會唔批？

2年前刪除了原先規定港澳居民的兄弟姐妹或配偶父母在台有戶籍，即可取得台灣居留權的規定。新規定港澳居民只有在其直系血親或配偶在台有戶籍下，才能取得台灣居留權。

幾時加政治庇護

配偶父母有，老公或老婆拎左另一半咪又有拎到
只係無左兄弟姊妹

支那狗累人累物

即係話你唔可用你另一半在台父母
作為申請依親居留或定居條件
要等幾年後另一半設籍後才可以申請

我好想知香港人所謂ga「底線」可以幾低